\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tuto]{tmbasev2} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


%\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/term-tex/images/}} %chemin du fichier image

\ordi{fixe} %pour fichier image
\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{ Intro}

\begin{document}

\chapter{Résoudre avec log expo}

\begin{objectifs}~ Revoir la méthode de résolution des équations faisant intervenir des logarithmes ou exponentielles
\end{objectifs}

Résoudre les équations suivantes par la méthode de votre choix (calculatoire ou graphique). Penser à vérifier l'existence d'une solution avant de commencer.
\vspace{1cm}

\begin{enumerate}
\item $\log { (1 + x) } = 58 $
\vspace{1cm}

\item $4^x = -5$
\vspace{1cm}

\item $2000 \times 1.04^n = 4000$ 
\vspace{1cm}

\item  $\log x = 1.2$
\vspace{1cm}

\item $2024^x = 58$
\vspace{1cm}

\item $6^x = 2$
\vspace{1cm}

\item $11^{2x-1} = 100$
\vspace{1cm}

\item $10\log{(x+2)}=121$



\end{enumerate}
\vspace{1cm}

\begin{center}
\qrcode{https://www.youtube.com/watch?v=0CXR36SjsVc}
\end{center}
\newpage

Corrigé
\begin{enumerate}
\item $\log { (1 + x) } = 58 $

Il faut que $1+x>0$ pour la condition d'existence. 
$$ 1+x = 10^{58}$$
$$ x = 10^{58} - 1 \approx 10^{58}$$




\item $4^x = -5$

Pas de solutions car $4^x > 0$

\item $2000 \times 1.04^n = 4000$ 
$$1.04^n = 2 $$
$$ n = \dfrac{\log 2}{\log 1.04} \approx 17.7$$

\item  $\log x = 1.2$
$$x = 10^{1.2} \approx 15.9 $$

\item $2024^x = 58$
$$ x = \dfrac{\log 58}{\log 2024} \approx 0.53 $$

\item $6^x = 2$
$$ x = \dfrac{\log 2}{\log 6} \approx 0.39 $$

\item $11^{2x-1} = 100$

Il faut que $2x-1> 0$ et $$ 2x - 1 = \dfrac{\log 100}{\log 11}$$
$$ 2x = \dfrac{2}{\log 11} +1 $$
$$ x = \dfrac{\dfrac{2}{\log 11}+1}{2} \approx 1.46 $$ 

\item $10\log{(x+2)}=121$

Il faut que $x+2>0$ et donc $x > -2$ 
$$ \log (x+2) = \dfrac{121}{10}$$
$$ x+2 = 10^{\dfrac{121}{10}}$$
$$ x = 10^{\dfrac{121}{10}} - 2 \approx 1.26$$


\end{enumerate}


\end{document}